［毒撚自白］毒撚是這樣煉成的

我係一個毒撚，前兩日睇左個po，裡面有個痴線毒撚比眾巴打恥笑
（ 過份，我一直認為可恨之人必有可憐之處，每個毒撚都可能有佢背後既故事。所以我想係呢度分享下自己既故事（其實唔開心想搵個樹洞叫下），比大家知道我地呢班失敗者係點黎，其實毒撚同精神病人一樣都需要大家既包容同關懷，歡迎其他毒撚巴打跟機講下大家既故事（文長慎看）。

我係一個毒撚，我內向，唔識同人相處，但呢d我覺得並唔係天生既。係我小學個陣，我仲係一個好活潑既細路仔，經常同唔同人傾計，甚至因為太常係堂上傾計而被老師針對，將我調到去角落位對住牆一個人坐，由個時開始我就覺得自己既世界被孤立，慢慢覺得一個人其實都沒問題，毒撚既根亦由此種下。如是者過左小學，好自然識唔到d咩朋友，到最後最好既朋友竟然唔係班裡，而係坐校車隔離個位肥仔，係佢中學去左航海學校之後，我呢個朋友都斷聯埋。

去到中學，情況亦沒好轉， 因為派到個間學校我唔係好滿意，所以亦都唔係好主動融入環境，直至去到中三個年，我識到我so called既best friend，個陣幾個人一齊鳩下鳩下好開心，但呢種關係只係止於學校，返到屋企我依然習慣一個人對住電腦，對住自己鍾意既書。由小學一個人開始我就喜歡上閱讀，個陣仲成日會去深圳書城／書展買書；係中學期間，我在校有朋友，在家有書本，從來都不曾覺得孤獨，但呢段快樂既時期就係畢業個陣結束。 朋友升左大學之後，上莊住hall，忙佢地既大學五件事，我因為選科策略有點失誤重讀一年，最後大家沒點聯絡。

重讀個年我有幸可以搵到班裡面一齊重讀既戰友打lol、溫習，到最後我好好彩，升得返上ugc，戰友當中都有部分升得返，但無論升唔升得返到，最後都各自為各自前途、生活去努力而沒左聯繫。由個一刻開始，我認識到所謂朋友只是暫時，每換一次新環境，朋友都會換掉。

係大學頭一年，我好努力去搵我呢四年入面既朋友，我鍾意行山，所以入左學校既行社，我個陣好活躍咁參加佢地搞既活動，識到好多唔同既人。但因為太疏忽讀書，最後入唔到想入既主修，最後傷心自閉左半年，呢一部份我承認係我錯，但同樣令我意識到友情既脆弱。我其實唔想做毒撚，我有好努力去突破自己，走出舒適帶，但最後都係徒勞無功。

講到呢度我想講既係，唔係每一個毒撚都係拒絕世界，有d毒撚係被世界拒絕。毒其實係一種精神病，有人被壓力逼至抑鬱，好多毒撚都係被逼接受孤獨 。我去到呢一刻都唔覺得自己係天生內向，但我已經對外向識人呢樣野感到疲倦，我希望各位毒撚巴打唔好放棄去識人，亦希望唔係毒撚既巴打多d關心身邊既毒撚，你既一個小舉動可能足以改變佢既一生，行善積德福有攸歸。係大家笑個毒撚既時候，可以諗下佢可能已經被社交絕緣逼到傻q左，笑下算，唔好去玩佢 。

成篇沒乜重點，其實都係叫下春，如果有毒撚巴打睇到，希望你地都可以分享下你地點樣成為毒撚。

唔使煉成，本身就係一個毒撚

唔一定既，可能有d經歷令你覺得自己一個都沒所謂呢

有得揀點會想自己一個人

冇

Pish